<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kogoruhn.com/</id>
    <title>Kogoruhn</title>
    <updated>2021-01-19T15:03:03.416Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kogoruhn.com/"/>
    <link rel="self" href="https://kogoruhn.com/atom.xml"/>
    <subtitle>你已在梦中作出必要的牺牲，遂得以来到牢不可破的居城</subtitle>
    <logo>https://kogoruhn.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kogoruhn.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Kogoruhn</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[向无人哀悼的家族致哀]]></title>
        <id>https://kogoruhn.com/post/xiang-wu-ren-ai-dao-de-jia-zu-zhi-ai/</id>
        <link href="https://kogoruhn.com/post/xiang-wu-ren-ai-dao-de-jia-zu-zhi-ai/">
        </link>
        <updated>2021-01-19T15:02:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我对维威克的三十六课系列印象最深的是它的结尾，尼瑞瓦孤身一人进入红山深处去寻找达格斯·沃林，他走得太远，他走得太深，然后这座火山喷发了。</p>
<p>我不知道维威克为何要这样编造两人的结局，但我常常幻想尼瑞瓦在红山深处逼仄曲折的隧道中孤独跋涉的情景。</p>
<p>初中时我不爱和人说话，总是一个人躲在自己的房里，拉上窗帘不想见太阳，我常常坐在桌前玩滚三，屏幕边总摆着一本词典，在游戏里度过一个个日出和日落，游戏玩累之后，我会到网上翻看vivec吧的帖子和lofter的上古卷轴标签下的文章，我会在笔记本里记下那些我喜欢的内容，如今笔记本早已遗失，但我在上面写下的其中一句话我一直没有忘记，是评价第一议会的：“他们都秉承着最高贵的理想，一步步走向毁灭的深渊。”每当想起这句话，在我眼里总会浮现出尼瑞瓦坚定而又孤独的身影，他朝下而行，去寻找达格斯·沃林，红山滚烫岩浆的红光映照着他的脸。</p>
<p>尼瑞瓦死了，审判席怀着高贵的理想窃取了神力，然而理想也很快让位给了现实。第一议会只留下达格斯·沃林在红山深处做梦，在维威克梦呓一般的文字中尼瑞瓦到死也没有找到他。沃林的梦谅必不是美梦，所有滚三玩家都会记得达格斯家族成员扭曲和丑陋的形体，还有达格斯·乌尔滑稽的裸体和金面具。但我自己总是忘不了这个传播枯萎病企图将全世界拉入自己扭曲梦境的人在红山心室外的剖白，他向尼瑞瓦的转世解释自己的梦想，而在那个璀璨的梦想中留有给尼瑞瓦因的一席之地，那时在沃林眼里，他的梦想一定近在眼前，咫尺可达，绝没有破灭的可能。可是我们都知道这场梦的结局，正义的尼瑞瓦因拒绝了邪恶的达格斯·乌尔的诱惑，他击败了达格斯·乌尔，毁灭了心脏，将大魔头和轰然坍塌的灭世兵器阿库拉可汗一起埋在了红山深处，一如三十六课中维威克给尼瑞瓦因自己写下的结局，然而这一次不会再有转世。</p>
<p>如今一晃快有十年过去，我做了许多的梦，有过许多不切实际的野心，在清晨醒来时它们像刻在天花板上一样真切，然而再一眨眼它们便模糊不清地消隐在晨光中，我的梦想终究只是梦想，十年如同一捧沙粒从我手中流走，然而却没有神明站在我的面前聆听我的理想，向我许下诺言。摆在我面前的道路并非宽敞，而是逼仄，并非向上，而是向下，起床照镜子时总觉得面前的这个人和戴着金面具的达格斯·乌尔一样滑稽可笑；可是，当我在深夜躺在床上闭上双眼时，白天被压抑的那些狂妄的野心像是沉寂已久的火山骤然喷发，我在脑中一遍遍演绎着某些宏大的图景，滚烫的梦如同喷薄的岩浆一般要冲破我的颅骨，去吞没整个世界……然后又是白天，白天使人清醒，没有人在意我的梦，我依然是那个籍籍无名的穷学生，我依然喜欢把自己关在房里拉上窗帘，一个人坐在桌前翻着书敲打键盘，有时候我会停下来轻轻抚摸那一本本大书，暗自怀疑：有朝一日我真的能靠这些书改变世界吗？然后我继续读书，继续敲键盘，继续一个人在红山深处逼仄曲折的隧道中孤独跋涉。我不知道这条隧道通向何处，会是一颗蕴含着无尽神力的心脏吗？会是一个和我分享伟大梦想的人吗？或者我什么也不会找到，红山会喷发，我会死去，零星几个人会为我掉下眼泪，然后再没有人哀悼我，世界如常，正如晨风无人哀悼达格斯。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一则讯息]]></title>
        <id>https://kogoruhn.com/post/lo/</id>
        <link href="https://kogoruhn.com/post/lo/">
        </link>
        <updated>2021-01-17T11:05:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没有语言便不会有文字，没有文字便不会有讯息，只有不发一言才不会有错误；之后，在第一则讯息结束前，便有了第一个错误：“Lo”。如此我们得以进入Kogoruhn。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>